# داک‌داک‌گو در برابر گوگل

احتمالا اسم موتور جستجوی داک‌داک‌گو به گوشتون خورده باشه. اگر از تور استفاده می‌کنید، احتمالا ازش استفاده می‌کنید.  
اما من قصد دارم در این مطلب به ویژگی‌های داک‌داک‌گو نسبت به گوگل به پردازم.

![](/images/duckduckgo/DuckDuckGo.png)گوگل موتور جستجوی قوی هست که از سال‌های خیلی دور و از موقعی که من یه کودک بودم مشغول فعالیت بوده و در طی این سال‌ها مرتبا سعی کرده خودش رو بهتر کنه که صد البته موفق هم بوده.  
اما این برتری ساده بوجود نمیومده و مثل هر چیز خوب دیگه‌ای این هم مجانی نیست.  
منظور از مجانی نیست به معنی این که شما در برابر سرویسی که گوگل بهتون میده پولی می‌دید نیست، بلکه شما چیزی با ارزش‌تر از پول رو به گوگل میدید و اونم **اطلاعات** هستش.  
در حال حاضر اطلاعات اونم اطلاعات چندین میلیون نفر با ارزش‌ترین سرمایه‌ای هست که هر شرکتی می‌تونه آرزوش رو داشته باشه. دلیل این ارزشمندی اینه که با داشتن اطلاعات از چندین میلیون نفر، میتونید کارای بسیار خفنی انجام بدید.

اما همیشه کارای خفن به سود من و شما و کاربران این سایت‌ها نیست. بلکه در اکثر مواقع باعث آسیب جبران ناپذیر به کاربر‌ها میشه. نمونه این خفن‌بازی‌ها، حرکت ماجراجویانه‌طور شرکت فیسبوک بود که هم اکنون باعث افت شدید سهامش شده.  
من قصد ندارم وارد بحث این که چی شد که فیسبوک اینطور سرش اومد بشم، اما دیدید که با کاری که فیسبوک می‌کرد و عملا شما رو دنبال می‌کرد و زیر نظر میگرفت چه کار‌هایی میتونسته بکنه. این افشاگری بنظرم یکی از مهم‌ترین افشاگری‌های ۲۰۱۸ تا به اینجای کار بوده.

اما برگردیم سر موضوع خودمون، گوگل هم مثل فیسبوک به تمامی اطلاعات شخصی ما دسترسی داره. ما رو دنبال می‌کنه، همه جا باهامون هست و روی اکثر دستگاهی که ازشون استفاده می‌کنیم حضور داره.

اما داک‌داک‌گو، جستجو‌های شما رو دنبال نمی‌کنه و به طبع نمی‌تونه اونارو بفروشه و یا باهاش کار خبیثی بکنه.

شاید بپرسید خب پس منبع درآمد داک‌داک‌گو کجاست؟ جواب پولیه که مردم بهش کمک می‌کنن که اصطلاحا بهش میگن دونیت یا اهدا.

طبق تجربه دیدم که داک‌داک‌گو برای جستجوی مشکلات مربوط به رایانه و یا سوالات مربوط به این حوضه بسیار قوی‌تر عمل کرده. برام جالب بود که تعدادی از دوستانم هم با من هم نظرند و اونا هم تجربه بهشون ثابت کرده داک‌داک‌گو در این مورد از گوگل بهتره.

یه خوبی دیگه که داک‌داک‌گو داره اینه که مثل گوگل، وقتی که تور فعاله، برای هر جستجو کپتچا نمیاره که شما مجبور شید هعی کپچا رد کنید. خیلی راحت میتونید ازش برای جستجو استفاده کنید.

برای حفظ ناشناسی، داک‌داک‌گو به شما این اجازه رو میده که از سایت اصلی خودش، ویدیو‌های توی یوتیوب رو تماشا کنید.

ولی بنظر من در حال حاضر داک‌داک‌گو نسبت به گوگل یه قابلیت عالی داره، اونم اینه که میتونید عکسارو خیلی راحت باز کنید و بارگیریشون کنید. این همون قابلیتی بود که گوگل در روز‌های اخیر مجبور به حذف شد. ولی داک‌داک‌گو هنوز این امکان رو نگه‌داشته.![](/images/duckduckgo/ddg-search.png)

در مطالب بعدی سعی می‌کنم بیشتر در مورد گوگل و این که چجوری میشه از گوگل به سایر سرویس‌های مشابه کوچ کرد توضیح بدم...




موفق باشید.



